# README #

Модуль для управления административной частью сайта. Изменяет стандартную админ. страницу, возможность прописать и добавить инструкции, а так же добавляет несколько полезынх фич.

### Разработка ###

Модуль создан в веб студии Voodoo в 2015 году.


## Для кого? Для чего? ##

Модуль предназначен для управления административной частью корпоративной темы voodooEdit v5.0
Состоит из основного модуля vadmin и вспомогательных модулей, которые решают разные задачи.

## Vadmin ##
Модуль реализоваывает интерфейс анологичный системе хранения переменных в ядре Drupal 7  (variable_get, variable_set)
Подобный функционал продублирован в целях изоляции администратиынх данны из общей глобальной области видимости, т.к. все переменные созданные с помощью variable_set находятся в глобальной переменной [$conf](https://api.drupal.org/api/drupal/developer%21globals.php/global/conf/7.x).

Так же данный модуль реализует некоторые хуки и вспомогательные инструменты для других модулей. Все вложенные модули зависят от модуля vadmin.

## vadmin Helpers ##
Данный модуль является вспомогательным инструментом разработчика,

Список инструментов.

* Страница для тестирования кода. На странице /admin/vadmin/test Вы можете тестировать свои функции. Для этого необходимо воспользоваться хуком vadmin_helpers_test.
* При включении данного модуля, в нодах поле с датой переносится рядом с заголовком и для выбора даты публикации ноды подключается dateTimepicker
* Табы редактирования ноды фиксируются слева на экране для темы по умолчанию
* Реализовн класс voodooApi который позволяет получать скрин видео из vimeo.com, проверять переданный url на соответствие с url текущей страницы по шаблону (анологично настройке блоков в админке)
* Реализован класс voodooApiYoutube который дает комплекс инструментов для быстрой работы с видеохостингом Youtube.com. С созданного экземпляра класса можно получить скриншот видео в виде объекта файла, получить iframe с заданным размером.
* Реализован класс voodooApiBlocks - который упрощает в модуле создание блоков. Пример ниже

Пример использования класса voodooApiBlocks

```PHP
/*
 * implements hook_block_info()
 */

function mymodule_block_info() {
  $blocks = new voodooApiBlocks();
  $blocks->create('realty_header', 'Шапка объекта');
  $blocks->create('gallery_etaps', 'Этапы строительства');
  return $blocks->get();
}


/*
 * implements hook_block_view()
 */

function mymodule_block_view($delta = '') {
  $blocks = new voodooApiBlocks();
  $blocks->set_view('realty_header', 'mymodule_realty_header');
  $blocks->set_view('gallery_etaps', 'mymodule_gallery_etap');
  return $blocks->get('view', $delta);
}

function mymodule_realty_header(){
  return CONTENT OR RENDER ARRAY;
}

function mymodule_gallery_etap(){
  return CONTENT OR RENDER ARRAY;
}

```


## Vadmin Code ##

Позволяет из админки вставлять код счетчиков, метрики и сервисов на страницу без доступа к файлам.


## Vadmin Content ##

Позволяет создавать блоки контента. Создается блок (блок автоматически присваивается региону sidebar_first в админ теме) с выбранными в настройках типами материалов. При переходе на страницу блока, мы видим таблицу с материалами(выбранные в настройках поля) а так же есть возможность указать свою ссылку для отображения страницы материала (например страницу views c фильтрами для работы с товарами)

## vadmin pages ##

Добавляет страницу входа /login
Дает возможность включать/отключать страницу /user
Настройки отображения инструкций на главной странице админки. (используется markdown редактор)
Так же возможность указания текста копирайта, которая будет храниться в переменной $copyright в page.tpl.php файлах

## vadmin Blocks ##

Модуль для создания блоков управления в админке. При выводе ссылок проверяет, имеет ли пользователь доступ к данной странице, после чего выводит ссылки в блоках(и беспокоится что менеджер увидит ссылки на ненужные разделы, которые созданы для админа нет...=) )


## vadmin defaults ##

Временный модуль. используется при создании новых проектов, выполняет некоторые настройки по умолчанию. В ближайшее время настройки мигрируют в install файл провиля voodoo и данный модуль будет отключен.


## Vadmin 404 ##

Модуль для настройки страницы 404

## vadmin webform ##

Расширяет функционал модулья вебформ. В частности позволяет выводить результаты форм в виде аккуратной таблицы с выбранными полями.



Разработчики

*  @armgono
*  @varduhi757
*  Другие сотрудники Voodoo
